\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Sturmriese}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Riesiger Riese, chaotisch gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {16 (Schuppenpanzer)},
        hit-points  = {230 (20W12+100)},
        speed       = {15 m, Schwimmen 15 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 29,
        dex = 14,
        con = 20,
        int = 16,
        wis = 18,
        cha = 18
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Str +14, Kon +10, Wei +9, Cha +9},
        skills = {Arkane Kunde +8, Athletik +14, Geschichte +8, Wahrnehmung +9},
        damage-resistances = {Kälte},
        damage-immunities = {Blitz, Schall},
        senses = {Passive Wahrnehmung 19},
        languages = {Gemeinsprache, Riesisch},
        challenge = 13
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken}
        Das Attribut zum angeborenen Zauberwirken des Riesen ist Charisma (Zauberrettungswurf-SG 17). Der Riese kann folgende angeborene Zauber wirken, ohne Materialkomponenten zu benötigen:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndInnateSpellLevel{Federfall, Licht, Magie entdecken, Schweben}
            \DndInnateSpellLevel[3]{Wasser atmen, Wetterkontrolle}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Amphibisch}
        Der Riese kann Luft und Wasser atmen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Riese führt zwei Angriffe mit dem Großschwert aus.

        \DndMonsterAction{Zweihandschwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +14 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 30 (6W6+9) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Zweihandschwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+14,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=30 (6W6+9),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Felsblock}
        Fernkampfwaffenangriff: +14 auf Treffer, Reichweite 18/72 m, ein Ziel. Treffer: 35 (4W12+9) Wuchtschaden.

        \DndMonsterAction{Blitzschlag (Aufladung 5–6)}
        Der Riese schleudert einen magischen Blitz auf einen Punkt im Abstand von bis zu 150 Metern von ihm, den er sehen kann. Jede Kreatur im Abstand von bis zu drei Metern um diesen Punkt muss einen SG-17-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 54 (12W8) Blitzschaden, anderenfalls die Hälfte.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
